<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<advices>
    <en>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>M. Lupton</string>
            <key>advise</key>
            <string>To get anywhere, strike out for somewhere, or you will get nowhere</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>A. St. Ekzyuperі</string>
            <key>advise</key>
            <string>Who hesitates, he loses.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Aurelius</string>
            <key>advise</key>
            <string>Remember this, – that very little is needed to make a happy life.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Author unknown</string>
            <key>advise</key>
            <string>The only thing in life achieved without effort is failure.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Author unknown</string>
            <key>advise</key>
            <string>A candidate is someone who gets money from the rich and votes from the poor to
                protect them from each other.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Author unknown</string>
            <key>advise</key>
            <string>Better a little fire to warm us, than a great one to burn us.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Author unknown</string>
            <key>advise</key>
            <string>Practice is the best of all instructors</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Author unknown</string>
            <key>advise</key>
            <string>A man is not old as long as he is seeking something.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Author unknown</string>
            <key>advise</key>
            <string>If you want to be somebody, somebody really special, be yourself!</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Albert Einstein</string>
            <key>advise</key>
            <string>Madness it is when you do the same action and expect a different result</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Albert Einstein</string>
            <key>advise</key>
            <string>You must know the rules of the game. And then you can beat anyone</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Albert Einstein</string>
            <key>advise</key>
            <string>Imagination is everything. It is more important than knowledge. An infallible
                sign of intelligence is not knowledge it is imagination.With imagination you can
                prejudge any future. So do not let such a powerful mechanism as the imagination do
                anything. Use your imagination
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Albert Einstein</string>
            <key>advise</key>
            <string>Imagination is more important than knowledge.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Albert Einstein</string>
            <key>advise</key>
            <string>Two things are infinite: the universe and human stupidity; and I’m not sure
                about the universe.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Albert Einstein</string>
            <key>advise</key>
            <string>The proverb says that it is impossible to ride on two horses simultaneously. You
                can do everything, but not all at the same time. Therefore, concentrate exactly on
                what you are doing at the moment. It focused energy - it is a huge strength. And
                this is the way to success
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Albert Einstein</string>
            <key>advise</key>
            <string>Information - is not knowledge. Experience - the only source of knowledge.
                Knowledge comes only with experience. You can discuss the problems and challenges,
                but it will give you only a theoretical understanding of the process. And for this
                knowledge you need to do something with your own hands. Therefore, you shouldn't
                not confuse true knowledge with theory. You should simply go and do it yourself. And
                receive your priceless experience.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Albert Einstein</string>
            <key>advise</key>
            <string>Do not aspire to success, generate value</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Albert Einstein</string>
            <key>advise</key>
            <string>Aspiration to success does not guarantee you success. So do not waste your time
                trying to be successful. Instead, develop your talents. It will bring you advantages
                over others. If you really stand for something - you will be successful and will
                attract success
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Albert Einstein</string>
            <key>advise</key>
            <string>Who never climbed never fell . Don't be afraid to make a mistake. The error
                does not fail. Errors can bring huge benefits, will make you a better and wiser, if
                you learn wisely on them. So allow yourself to make mistakes
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Albert Einstein</string>
            <key>advise</key>
            <string>I don't have any certain talents. I always show my curiosity in everything.
                Satisfy your curiosity is the real secret of success.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Albert Einstein</string>
            <key>advise</key>
            <string>Person may not necessarily be smarter than you, but if it takes great
                perseverance in overcoming difficulties, then he will win
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Albert Einstein</string>
            <key>advise</key>
            <string>I never think about future. It comes quickly. It is important to be in reality
                as much as possible. Do not look at the future, don't regret about past,
                exactly take everything from real moment.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Anatole France</string>
            <key>advise</key>
            <string>Do not be afraid of growing slowly, be afraid to remain unchanged.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>English proverb</string>
            <key>advise</key>
            <string>If you don't like the position which you have, you should change it. You
                are not the tree!
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Aristotle</string>
            <key>advise</key>
            <string>We are what we repeatedly do.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Arnold</string>
            <key>advise</key>
            <string>The worst bankrupt in the world is the man who has lost his enthusiasm.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Arthur Clarke</string>
            <key>advise</key>
            <string>Even if you on the right way, you will be smashed, whether you simply sit on the
                route.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Aphra Behn</string>
            <key>advise</key>
            <string>Money speaks sense in a language all nations understand.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Buxton</string>
            <key>advise</key>
            <string>To make pleasures pleasant shorten them.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Baruch</string>
            <key>advise</key>
            <string>A speculator is a man who observes the future, and acts before it occurs.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Butler</string>
            <key>advise</key>
            <string>The man who lets himself be bored Is even more contemptible than the bore.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Benjamin Disraeli</string>
            <key>advise</key>
            <string>To be conscious that you are ignorant is a great step to knowledge.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Benjamin Franklin</string>
            <key>advise</key>
            <string>Wealth is not his that has it, but his who enjoys it.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Benjamin Franklin</string>
            <key>advise</key>
            <string>A benevolent man should allow a few faults in himself to keep his friends in
                countenance.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Benjamin Franklin</string>
            <key>advise</key>
            <string>An investment in knowledge always pays the best interest.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Benjamin Franklin</string>
            <key>advise</key>
            <string>Rather go to bed suppress than rise in debt.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Benjamin Franklin</string>
            <key>advise</key>
            <string>Optimists own the world. Pessimists are only viewers.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Benjamin Franklin</string>
            <key>advise</key>
            <string>He that is of opinion money will do everything may well be suspected of doing
                everything for money.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Bernard Shaw</string>
            <key>advise</key>
            <string>Those who cannot change their minds cannot change anything.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Billings</string>
            <key>advise</key>
            <string>The man who ain't got an enemy is really poor.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Bo Bennett</string>
            <key>advise</key>
            <string>A dream becomes a goal when action is taken toward its achievement.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Bo Bennett</string>
            <key>advise</key>
            <string>Success is not in what you have, but who you are.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Bo Bennett</string>
            <key>advise</key>
            <string>An objection is not a rejection; it is simply a request for more information
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Bo Bennett</string>
            <key>advise</key>
            <string>Never expect people to treat you any better than you treat yourself.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Bob Marley</string>
            <key>advise</key>
            <string>Money can't buy life.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Bob Marley</string>
            <key>advise</key>
            <string>Don't worry about a thing, cause every little thing gonna be all
                right.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Bob Marley</string>
            <key>advise</key>
            <string>Emancipate yourselves from mental slavery, None but ourselves can free our
                minds.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Bob Marley</string>
            <key>advise</key>
            <string>The good times of today are the sad thoughts of tomorrow.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Bovee</string>
            <key>advise</key>
            <string>When all else is lost, the future still remains.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Brian Tracy</string>
            <key>advise</key>
            <string>Even a small fraction of your potential is impossible implemented without
                learning schedule goal and you should achieve it as easy and natural as brushing
                your teeth and comb your hair in the morning.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Only girl in jazz</string>
            <key>advise</key>
            <string>Only aristocrats or degenerates drink champagne in the morning</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Bacon</string>
            <key>advise</key>
            <string>Hope is a good breakfast, but is a bad supper.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Johann Wolfgang von Goethe</string>
            <key>advise</key>
            <string>As soon as you trust yourself, you will know how to live.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Johann Wolfgang von Goethe</string>
            <key>advise</key>
            <string>We must always change, renew, rejuvenate ourselves; otherwise we harden.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Johann Wolfgang von Goethe</string>
            <key>advise</key>
            <string>Everything in the world may be endured except continued prosperity.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Johann Wolfgang von Goethe</string>
            <key>advise</key>
            <string>There is nothing more dreadful than imagination without taste.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Johann Wolfgang von Goethe</string>
            <key>advise</key>
            <string>There is nothing worse than aggressive stupidity.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Johann Wolfgang von Goethe</string>
            <key>advise</key>
            <string>Nothing is worth more than this day.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Johann Wolfgang von Goethe</string>
            <key>advise</key>
            <string>Against criticism a man can neither protest nor defend himself; he must act in
                spite of it, and then it will gradually yield to him.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Johann Wolfgang von Goethe</string>
            <key>advise</key>
            <string>Divide and rule, a sound motto. Unite and lead, a better one.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Johann Wolfgang von Goethe</string>
            <key>advise</key>
            <string>The intelligent man finds almost everything ridiculous, the sensible man hardly
                anything.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Gai Kavasakі</string>
            <key>advise</key>
            <string>What you should do it is to create a great product or service to change the
                world. If you do this, you can become a legend
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Hans Selye</string>
            <key>advise</key>
            <string>Stress it's not something that happened to you, it is how you perceive
                it.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Henry Wheeler Shaw</string>
            <key>advise</key>
            <string>Half of our troubles are caused by the fact that we say "yes" so
                quickly but don't say "no" enough quickly.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Goldsmith</string>
            <key>advise</key>
            <string>People seldom improve when they have no other model but themselves.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Galsworthy</string>
            <key>advise</key>
            <string>If you do not think about the future, you cannot have one.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Galsworthy</string>
            <key>advise</key>
            <string>If you do not think about the future, you cannot have one.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Homer Jay Simpson</string>
            <key>advise</key>
            <string>The war is over and the future won. Past never even had a chance, man.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Gary Chapman</string>
            <key>advise</key>
            <string>Success is not determined by the amount of money and social position, but how
                you use both.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>D.Lebbok</string>
            <key>advise</key>
            <string>Happiness is the displacement of suffering and anxiety.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>James</string>
            <key>advise</key>
            <string>Believe that life is worth living, and your belief will help create the fact.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Jim Rohn</string>
            <key>advise</key>
            <string>If you have the courage to begin, you have the courage to succeed.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Jim Rohn</string>
            <key>advise</key>
            <string>Learn to say "no." Do not let your tongue load your neck.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Jim Rohn</string>
            <key>advise</key>
            <string>Learn to separate the more important from the less important. Many people do not
                make progress simply because they give too much importance to small things.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Jim Rohn</string>
            <key>advise</key>
            <string>Formal education will make you a living. Self-education will make you a
                fortune.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Jodi Picoult</string>
            <key>advise</key>
            <string>There are two ways to be happy: to improve the reality or lower expectations.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>John Lennon</string>
            <key>advise</key>
            <string>All you need is love.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>John Lennon</string>
            <key>advise</key>
            <string>If someone thinks that love and peace is a cliche that must have been left
                behind in the Sixties, that’s his problem. Love and peace are eternal.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>John Lennon</string>
            <key>advise</key>
            <string>Living is easy with eyes closed, misunderstanding all you see.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Jones</string>
            <key>advise</key>
            <string>We grow small trying to be great.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>George W. Bush</string>
            <key>advise</key>
            <string>Chew before you swallow.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>David Uiskot</string>
            <key>advise</key>
            <string>The only way to determine the limits of the possible is to go beyond its
                borders.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Murphy’s law</string>
            <key>advise</key>
            <string>If there is a wrong way to do something, then someone will do it.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Murphy’s law</string>
            <key>advise</key>
            <string>Every solution breeds new problems.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Murphy’s law</string>
            <key>advise</key>
            <string>Everything takes longer than you think.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Irving</string>
            <key>advise</key>
            <string>Whenever a man's friends begin to compliment him about looking young, he
                may be sure that they think he is growing old.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Caucasian Captive, or New Adventures of Shurik</string>
            <key>advise</key>
            <string>- Life’s good! And a good life is BETTER!</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Author unknown</string>
            <key>advise</key>
            <string>Poverty wants some things, luxury many, avarice all things.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Confucius</string>
            <key>advise</key>
            <string>When you have faults, do not fear to abandon them.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Confucius</string>
            <key>advise</key>
            <string>Our greatest glory is not in never falling, but in getting up every time we
                do.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Confucius</string>
            <key>advise</key>
            <string>It does not matter how slowly you go so long as you do not stop.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Confucius</string>
            <key>advise</key>
            <string>What you do not want done to yourself, do not do to others.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Confucius</string>
            <key>advise</key>
            <string>Learning without thought is labor lost; thought without learning is perilous.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Confucius</string>
            <key>advise</key>
            <string>Before you embark on a journey of revenge, dig two graves.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Confucius</string>
            <key>advise</key>
            <string>He who will not economize will have to agonize.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Confucius</string>
            <key>advise</key>
            <string>Respect yourself and others will respect you.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>The Godfather</string>
            <key>advise</key>
            <string>Keep your friends close, but your enemies closer</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>The Godfather</string>
            <key>advise</key>
            <string>I'm the king of the world!</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Christopher Morley</string>
            <key>advise</key>
            <string>The grace of God has been given me the ability to accept what I can not change,
                courage to change the things I can and the wisdom to see the difference between
                them.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Leo Tolstoy</string>
            <key>advise</key>
            <string>Who is thinking about how to do good too long, doesn't have time to be
                good.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Leo Tolstoy</string>
            <key>advise</key>
            <string>To communicate with people is much more important than the possession of talent
                if you want to succeed in this life.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Lao Tzu</string>
            <key>advise</key>
            <string>If you want to have something that you have never had, you must begin to do what
                have never done.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Lao Tzu</string>
            <key>advise</key>
            <string>The dream is not an escape from reality, it is way to approach her.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Lao Tzu</string>
            <key>advise</key>
            <string>Never lose patience. This is the last key that unlooks the door.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>La Rochefoucauld</string>
            <key>advise</key>
            <string>Too great haste to repay an obligation is a kind of ingratitude.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Chesterfield,</string>
            <key>advise</key>
            <string>Be wiser than other people, if you can, but don't tell them so</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Marva Collins</string>
            <key>advise</key>
            <string>Success doesn’t come to you…you go to it.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Marcus Aurelius</string>
            <key>advise</key>
            <string>Life can be considered successful only in one case if you are able to live it in
                your own way.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Mark Twain</string>
            <key>advise</key>
            <string>A banker is a fellow who lends you his umbrella when the sun is shining, but
                wants it back the minute it begins to rain.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Mark Twain</string>
            <key>advise</key>
            <string>It’s easy to quit smoking. I’ve done it hundreds of times.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Mark Twain</string>
            <key>advise</key>
            <string>If you can't get a compliment any other way, pay yourself one.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Mark Twain</string>
            <key>advise</key>
            <string>If you tell the truth you don't have to remember anything.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>The Matrix</string>
            <key>advise</key>
            <string>Everything begins with choice</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>The Matrix</string>
            <key>advise</key>
            <string>Hope is the quintessential human delusion, simultaneously the source of your
                greatest strength and your greatest weakness.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Melville</string>
            <key>advise</key>
            <string>Freedom is only good as a means; it is no end in itself.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Mencken</string>
            <key>advise</key>
            <string>Conscience is a mother-in-law whose visit never ends.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Marilyn Savant</string>
            <key>advise</key>
            <string>If you want to achieve great things, you must not only act, but also dream; not
                only plan, but also believe.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Maurois</string>
            <key>advise</key>
            <string>Business is a combination of war and sport.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Maurois</string>
            <key>advise</key>
            <string>Conversation would be vastly improved by the constant use of four simple words:
                I do not know.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Author unknown</string>
            <key>advise</key>
            <string>There are two ways of meeting difficulties: you alter the difficulties, or you
                alter yourself meeting them
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Author unknown</string>
            <key>advise</key>
            <string>The secret of contentment is knowing how to enjoy what you have, and to be able
                to lose all desire for the things beyond your reach.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Oscar Wilde</string>
            <key>advise</key>
            <string>Always forgive your enemies; nothing annoys them so much.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Oscar Wilde</string>
            <key>advise</key>
            <string>Wisdom is knowing how little we know</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Oscar Wilde</string>
            <key>advise</key>
            <string>I am not young enough to know everything.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Author unknown</string>
            <key>advise</key>
            <string>Man is least himself when he talks in his own person. Give him a mask, and he
                will tell you the truth
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Parker</string>
            <key>advise</key>
            <string>Wealth and want equally harden the human heart.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Parker</string>
            <key>advise</key>
            <string>Never throw mud. You may miss your mark, but you will have dirty hands.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Paulo Coelho</string>
            <key>advise</key>
            <string>The man who has got lucky, a man who had done what others was only going to
                do.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Plato</string>
            <key>advise</key>
            <string>Self-conquest is the greatest of victories.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Proverb</string>
            <key>advise</key>
            <string>A lie begets a lie.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Proverb</string>
            <key>advise</key>
            <string>Not to know is bad, not to wish to know is worse.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Proverb</string>
            <key>advise</key>
            <string>The absent are always in the wrong.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Author unknown</string>
            <key>advise</key>
            <string>Не that loses wealth, loses much, he that loses friends, loses more: but he
                who loses his spirit loses all.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Albus Dumbledore</string>
            <key>advise</key>
            <string>Working hard is important but there’s something that matters even more,
                believing in yourself.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>R.Tahor</string>
            <key>advise</key>
            <string>The power of knowledge should be directed to the most necessary to moral
                self-improvement.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Author unknown</string>
            <key>advise</key>
            <string>Life is a succession of lessons which must be lived to be understood.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Richter</string>
            <key>advise</key>
            <string>A timid person is frightened before a danger, a coward during the time, and a
                courageous person afterwards.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Robert Stevenson</string>
            <key>advise</key>
            <string>Everyone, sooner or later is on the bench of consequences.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Ronald Reagan</string>
            <key>advise</key>
            <string>Abortion is advocated only by persons who have themselves been born.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Rowland</string>
            <key>advise</key>
            <string>When a man makes a woman his wife, it’s the highest compliment he can pay her,
                and it’s usually the last.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Samuel Johnson</string>
            <key>advise</key>
            <string>Silence propagates itself, and the longer talk has been suspended, the more
                difficult it is to find anything to say.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>It is not the man who has too little, but the man who craves more, that is
                poor.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>He will live ill who does not know how to die well.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>It should be our care not so much to live a long life as a satisfactory one.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>You can tell the character of every man when you see how he receives praise.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>Where the speech is corrupted, the mind is also.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>If one does not know to which port one is sailing, no wind is favorable.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>If a man does not know to what port he is steering, no wind is favourable to
                him.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>Life without the courage for death is slavery.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>It is better, of cours, to know useless things than to know nothing.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>As was his language so was his life.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>What does reason demand of a man? A very easy thing--to live in accord with his
                nature.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>It is quality rather than quantity that matters.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>The best ideas are common property.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>Many things have fallen only to rise higher.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>Be silent as to services you have rendered, but speak of favours you have
                received.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>We most often go astray on a well trodden and much frequented road.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>One should count each day a separate life.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>The most onerous slavery is to be a slave to oneself.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>The greatest remedy for anger is delay.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>An unpopular rule is never long maintained.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>Unjust dominion cannot be eternal.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>No one can wear a mask for very long.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>Nothing deters a good man from doing what is honourable.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>The first step towards amendment is the recognition of error.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>Most powerful is he who has himself in his own power.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>Difficulties strengthen the mind, as labor does the body.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>The mind is slow to unlearn what it learnt early.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>It is a great thing to know the season for speech and the season for silence.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Seneca</string>
            <key>advise</key>
            <string>It is pleasant at times to play the madman.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Cervantes</string>
            <key>advise</key>
            <string>Good actions ennoble us and we are the sons of our own deeds.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Franklin</string>
            <key>advise</key>
            <string>There is no little enemy.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Friedrich Nietzsche</string>
            <key>advise</key>
            <string>You need chaos in your soul to give birth to a dancing star.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Friedrich Nietzsche</string>
            <key>advise</key>
            <string>When you gaze long into an abyss the abyss also gazes into you.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Friedrich Nietzsche</string>
            <key>advise</key>
            <string>To forget ones purpose is the commonest form of stupidity.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Friedrich Nietzsche</string>
            <key>advise</key>
            <string>Talking much about oneself can also be a means to conceal oneself.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Friedrich Nietzsche</string>
            <key>advise</key>
            <string>In heaven all the interesting people are missing.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Friedrich Nietzsche</string>
            <key>advise</key>
            <string>There are no facts, only interpretations.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Friedrich Nietzsche</string>
            <key>advise</key>
            <string>No price is too high to pay for the privilege of owning yourself.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Friedrich Nietzsche</string>
            <key>advise</key>
            <string>The man of knowledge must be able not only to love his enemies but also to hate
                his friends.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Friedrich Nietzsche</string>
            <key>advise</key>
            <string>What is done out of love always takes place beyond good and evil.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Author unknown</string>
            <key>advise</key>
            <string>Not he who has much is rich, but he who gives much.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Frank Gaines</string>
            <key>advise</key>
            <string>Only those who see the invisible can achieve the impossible.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Hubbard Elbert</string>
            <key>advise</key>
            <string>An enemy is anyone who tells the truth about you.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Elbert Hubbard</string>
            <key>advise</key>
            <string>The worst disbelief is a lack of confidence in yourself.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Hubbard, Kin</string>
            <key>advise</key>
            <string>The fellow that agrees with everything you say is either a fool or he is getting
                ready to skin you.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Haruki Murakami</string>
            <key>advise</key>
            <string>Even castles in the sky can do with a fresh coat of paint.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Haruki Murakami</string>
            <key>advise</key>
            <string>If you're in pitch blackness, all you can do is sit tight until your eyes
                get used to the dark.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Haruki Murakami</string>
            <key>advise</key>
            <string>The world would be a pretty dull place if it were made up only of the
                first-rate, right?
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Haruki Murakami</string>
            <key>advise</key>
            <string>Mediocrity is like a spot on your shirt, it never comes off.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Haruki Murakami</string>
            <key>advise</key>
            <string>Death is not the opposite of life, but a part of it.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Howe</string>
            <key>advise</key>
            <string>You may easily play a joke on a man who likes to argue - agree with him.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Howe</string>
            <key>advise</key>
            <string>Don't take up a man's time talking about the smartness of you
                children; he wants to talk to you about the smartness of his children.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Chesterfield</string>
            <key>advise</key>
            <string>Advice is seldom welcome, and those who need it the most, like it the least.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Charles Talleyrand Morіs</string>
            <key>advise</key>
            <string>Patience has to be one of the first principles of the art of negotiation.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Shakespeare</string>
            <key>advise</key>
            <string>A friend should bear his friend's infirmities.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Shaw</string>
            <key>advise</key>
            <string>The only way to amuse some people is to slip and fall on an icy pavement
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Author unknown</string>
            <key>advise</key>
            <string>No act of kindness, no matter how small, is ever wasted</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Emerson</string>
            <key>advise</key>
            <string>Thought is the blossom; language the bud; action the fruit behind it.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Entonі Robbіns</string>
            <key>advise</key>
            <string>Judge about your progress on the purposes that you have set for yourself and
                more over nothing.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Epіkur</string>
            <key>advise</key>
            <string>So, it is a time of great change. More and more people realize and understand
                themselves, to pursue happiness, freedom and prosperity. Listed above dictums and
                wise thoughts of great people it is the help from the past to the present. Open the
                doors which lead to wisdom.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Erich Maria Remarque</string>
            <key>advise</key>
            <string>You may turn into an archangel, a fool, or a criminal—no one will see it. But
                when a button is missing—everyone sees that.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Erich Maria Remarque</string>
            <key>advise</key>
            <string>Nothing is the mirror in which you see the world.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Erich Maria Remarque</string>
            <key>advise</key>
            <string>It&apos;s only terrible to have nothing to wait for.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Japanese proverb</string>
            <key>advise</key>
            <string>The mouth and the purse is better to keep close.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Author unknown</string>
            <key>advise</key>
            <string>Money had no name of course. And if it did have a name, it would no longer be
                money. What gave money its true meaning was its dark-night namelessness, its
                breathtaking interchangeability.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Author unknown</string>
            <key>advise</key>
            <string>Numbers aren’t the important thing … what matters is deciding in your heart to
                accept another person completely. When you do that, it is always the first time and
                the last.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Author unknown</string>
            <key>advise</key>
            <string>Whether you take the doughnut hole as a blank space or as an entity unto itself
                is a purely metaphysical question and does not affect the taste of the doughnut one
                bit.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Author unknown</string>
            <key>advise</key>
            <string>Most people sell their souls and live with a good conscience on the proceeds.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Author unknown</string>
            <key>advise</key>
            <string>Sei in sich selbst sicher und gib nicht nach.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>B.C.Forbes</string>
            <key>advise</key>
            <string>If a person craves something so strongly he is ready to to gamble all of his
                future, it will certainly win destiny.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Apocalypse Now</string>
            <key>advise</key>
            <string>I love the smell of napalm in the morning</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Author unknown</string>
            <key>advise</key>
            <string>If you want to be somebody, somebody really special, be yourself!</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Apollo 13</string>
            <key>advise</key>
            <string>Houston, we have a problem</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Author unknown</string>
            <key>advise</key>
            <string>You burn barns. I don't burn barns. There's this glaring difference,
                and to me, rather than say which of us is strange, first of all I'd like to
                clear up just what that difference is.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Author unknown</string>
            <key>advise</key>
            <string>Oddly, but at the moment when everything collapsed, and the life flies to hell,
                we have an excellent opportunity to start with a clean slate.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Author unknown</string>
            <key>advise</key>
            <string>You create your life - do not get hung up on what has already passed</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Author unknown</string>
            <key>advise</key>
            <string>We often have great hopes for future developments that may or may not be
                realized. Instead of telling yourself, "I'll be happy when ..." learn
                to enjoy what you are doing now. Learn how to be proud of what you have already
                started to work on yourself, and not what you would like to achieve in the future
            </string>
        </dict>
    </en>
    <ru>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>М. Лаптон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Чтобы попасть куда-либо, двигайся в каком-нибудь направлении или не попадешь
                никуда
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>А. Сент-Экзюпери</string>
            <key>advise</key>
            <string>Кто колеблется, тот проигрывает.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Аврелий</string>
            <key>advise</key>
            <string>Помните об этом: очень немного нужно, чтобы сделать жизнь счастливой.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор неизвестен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Единственное в жизни, что дается без усилий — это неудача.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор неизвестен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Кандидат — это тот, кто получает деньги от богатых, а баллотируется от бедных,
                чтобы защищать их друг от друга.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор неизвестен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Лучше маленький огонь, который нас согреет, чем большой, который нас сожжет.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор неизвестен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Практика - наилучший учитель</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор неизвестен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Успех сам не приходит к Вам… Вы идете к нему.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор неизвестен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Хочешь быть кем-то, кем-то действительно особенным - будь собой!</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Альберт Эйнштейн</string>
            <key>advise</key>
            <string>Безумство: делать одни и те же действия и ожидать других результатов</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Альберт Эйнштейн</string>
            <key>advise</key>
            <string>Вам нужно знать правила игры. И затем вы сможете обыграть кого угодно</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Альберт Эйнштейн</string>
            <key>advise</key>
            <string>Воображение - это всё. Оно важнее знаний. Верный признак интеллекта не знания, а
                воображение. С помощью воображения вы можете предопределить любое будущее. Поэтому
                не позволяйте такому мощному механизму, как воображение, бездействовать. Используйте
                свое воображение
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Альберт Эйнштейн</string>
            <key>advise</key>
            <string>Воображение важнее, чем знания</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Альберт Эйнштейн</string>
            <key>advise</key>
            <string>Две вещи бесконечны: вселенная и человеческая глупость; и я еще не уверен насчет
                вселенной.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Альберт Эйнштейн</string>
            <key>advise</key>
            <string>Есть такая поговорка о том, что невозможно одновременно скакать на двух лошадях.
                Вы можете сделать все, но не все одновременно. Поэтому концентрируйтесь именно на
                том, что вы делаете в настоящий момент. Ведь сфокусированная энергия – это огромная
                сила. И это путь к успеху
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Альберт Эйнштейн</string>
            <key>advise</key>
            <string>Информация - это не знание. Опыт - единственный источник знаний. Знания приходят
                только с опытом. Вы можете обсуждать проблемы и задачи, но это даст вам только
                теоретическое понимание процесса. А для настоящих знаний вам необходимо сделать
                что-то своими руками. Поэтому не подменяйте истинные знания теорией, а просто идите
                и делайте сами. И получайте свой бесценный опыт
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Альберт Эйнштейн</string>
            <key>advise</key>
            <string>Не стремитесь к успеху, создавайте ценность</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Альберт Эйнштейн</string>
            <key>advise</key>
            <string>Стремление к успеху не гарантирует вам успеха. Поэтому не тратьте свое время,
                пытаясь быть успешным. А вместо этого развивайте свои таланты и дарования. Это
                принесет вам неоспоримые преимущества перед другими. Если вы действительно чего-то
                стоите – вы будете успешны, и будете привлекать успех
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Альберт Эйнштейн</string>
            <key>advise</key>
            <string>Тот, кто не делал ошибок, ничего никогда не делал. Никогда не бойтесь совершить
                ошибку. Ошибка не провал. Ошибки могут принести огромную пользу, сделать вас лучше и
                мудрее, если конечно грамотно на них учиться. Поэтому позволяйте себе совершать
                ошибки
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Альберт Эйнштейн</string>
            <key>advise</key>
            <string>У меня нет определенных талантов. Я просто во всем и всегда проявляю
                любопытство. Удовлетворить свое любопытство – вот настоящий секрет успеха
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Альберт Эйнштейн</string>
            <key>advise</key>
            <string>Человек не обязательно может быть умнее вас, но если он проявляет большую
                настойчивость в преодолении трудностей, то тогда он победит
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Альберт Эйнштейн</string>
            <key>advise</key>
            <string>Я никогда не думаю о будущем. Оно быстро приходит. Важно как можно чаще
                находиться в настоящем. Не заглядывать в будущее, не жалеть о прошлом, а именно
                брать все от настоящего момента
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Анатоль Франс</string>
            <key>advise</key>
            <string>Не бойтесь расти медленно, бойтесь оставаться неизменными</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Английская пословица</string>
            <key>advise</key>
            <string>Если вы недовольны тем местом, которое занимаете, смените его! Вы же не
                дерево!
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Аристотель</string>
            <key>advise</key>
            <string>Мы то, что мы постоянно делаем</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Арнольд</string>
            <key>advise</key>
            <string>Самый большой банкрот в этом мире – человек, утративший свой жизненный
                энтузиазм.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Артур Кларк</string>
            <key>advise</key>
            <string>Даже если вы на правильном пути, Вас задавят, если Вы будете просто сидеть на
                дороге.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Афра Бен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Деньги говорят на языке, который понятен всем нациям.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бакстон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Чтобы удовольствия были приятными, не растягивай их.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Барух</string>
            <key>advise</key>
            <string>Спекулянт – человек, который изучает будущее, и действует до того, как оно
                наступает.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Батлер</string>
            <key>advise</key>
            <string>Человек, позволяющий себе скучать, достоин большего презрения, чем сама
                скука.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бенджамин Дизраэли</string>
            <key>advise</key>
            <string>Признать свое невежество — великий шаг навстречу знаниям.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бенджамин Франклин</string>
            <key>advise</key>
            <string>Богатство принадлежит не тому, кто владеет им, а тому, кто получает от него
                удовольствия.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бенджамин Франклин</string>
            <key>advise</key>
            <string>Великодушный человек должен иметь несколько недостатков, чтобы не расстраивать
                своих друзей.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бенджамин Франклин</string>
            <key>advise</key>
            <string>Инвестиции в знания всегда дают наибольшую прибыль.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бенджамин Франклин</string>
            <key>advise</key>
            <string>Лучше лечь спать без ужина, чем проснуться должником.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бенджамин Франклин</string>
            <key>advise</key>
            <string>Мир принадлежит оптимистам. Пессимисты – всего лишь зрители</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бенджамин Франклин</string>
            <key>advise</key>
            <string>Человека, утверждающего, что деньги могут все, можно подозревать в том, что он
                может пойти на все ради денег.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бернард Шоу</string>
            <key>advise</key>
            <string>Кто не может изменить свои воззрения, не может изменить ничего.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Биллингс</string>
            <key>advise</key>
            <string>Человек, у которого нет врагов, действительно беден.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бо Беннет</string>
            <key>advise</key>
            <string>Мечта становится целью, когда предпринято действие для ее достижения.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бо Беннет</string>
            <key>advise</key>
            <string>Успех не в том, что имеешь, а в том, что ты из себя представляешь.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бо Беннетт</string>
            <key>advise</key>
            <string>Возражение – это не отказ, это всего лишь запрос дополнительной информации
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бо Беннетт</string>
            <key>advise</key>
            <string>Никогда не ждите, что люди когда-нибудь будут относиться к вам лучше, чем вы
                сами
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Боб Марли</string>
            <key>advise</key>
            <string>Деньги не могут купить жизнь.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Боб Марли</string>
            <key>advise</key>
            <string>Не беспокойтесь ни о чем, потому что с каждой мелочью будет все в порядке.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Боб Марли</string>
            <key>advise</key>
            <string>Освободи себя от умственного рабства, никто, кроме себя не освободит наши умы.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Боб Марли</string>
            <key>advise</key>
            <string>Хорошие времена сегодня - превращаются в грустные мысли завтра.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бови</string>
            <key>advise</key>
            <string>Когда потеряно все, остается только будущее.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Брайан Трейси</string>
            <key>advise</key>
            <string>Даже малую долю вашего потенциала невозможно реализовать, не научившись намечать
                цель и добиваться ее так же просто и естественно, как чистить зубы и расчесывать
                волосы по утрам.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бриллиантовая рука</string>
            <key>advise</key>
            <string>Шампанское по утрам пьют или аристократы, или дегенераты!</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бэкон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Надежда хороша на завтрак, но плоха на ужин.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Вольфганг Гёте</string>
            <key>advise</key>
            <string>Как только вы доверитесь себе, вы поймёте, как вам жить.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Вольфганг Гёте</string>
            <key>advise</key>
            <string>Мы должны постоянно менять, обновлять, омолаживать себя, в противном случае мы
                затвердеем
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Вольфганг Гёте</string>
            <key>advise</key>
            <string>Наслаждайтесь, когда можете и терпите, когда надо.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Вольфганг Гёте</string>
            <key>advise</key>
            <string>Нет ничего страшнее, чем воображение без вкуса.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Вольфганг Гёте</string>
            <key>advise</key>
            <string>Нет ничего хуже глупости.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Вольфганг Гёте</string>
            <key>advise</key>
            <string>Нет ничего хуже, чем этот день.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Вольфганг Гёте</string>
            <key>advise</key>
            <string>Против критики человек не может ни протестовать, ни защищать себя, он должен
                действовать дальше, несмотря ни на что, и тогда она начнёт постепенно уступать ему.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Вольфганг Гёте</string>
            <key>advise</key>
            <string>Разделяй и властвуй — мудрое правило, но «объединяй и направляй» — ещё лучше.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Вольфганг Гёте</string>
            <key>advise</key>
            <string>Умный человек находит почти все смешным, разумный человек вряд ли найдёт смешным
                что-нибудь.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Гай Кавасаки</string>
            <key>advise</key>
            <string>Что вы должны сделать - так это создать великолепный продукт или сервис с целью
                изменить мир. Если вы сделаете это, вы можете стать легендой
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Ганс Селье</string>
            <key>advise</key>
            <string>Стресс - это не то, что с вами случилось, а то, как вы это воспринимаете.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Генри Уилер Шоу</string>
            <key>advise</key>
            <string>Половина наших неприятностей вызвана тем, что мы слишком быстро произносим слово
                «да» и недостаточно быстро слово «нет».
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Голдсмит</string>
            <key>advise</key>
            <string>Люди редко могут совершенствоваться, если кроме себя не имеют других образцов
                для подражания.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Голсуорси</string>
            <key>advise</key>
            <string>Если Вы не думаете о будущем, у Вас его не будет.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Голсуорси</string>
            <key>advise</key>
            <string>Если Вы не думаете о будущем, у Вас его не будет.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Гомер Симпсон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Война закончена, и будущее победило. У прошлого никогда даже не было шанса.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Гэри Чепмен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Успех определяется не количеством денег и не социальным положением, а тем, как
                вы используете то и другое.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Д.Леббон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Счастье – это вытеснение страданий и беспокойства.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Джемс</string>
            <key>advise</key>
            <string>Поверь в тот факт, что есть ради чего жить, и твоя вера поможет этому факту
                свершиться.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Джим Рон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Если у Вас есть мужество начать, у Вас есть мужество для того, чтобы
                преуспеть.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Джим Рон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Научитесь говорить «нет». Не позволяйте вашему языку перегружать вашу шею.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Джим Рон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Научитесь отделять более важное от менее важного. Многие люди не делают успехов
                просто потому, что придают слишком большое значение незначительным вещам.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Джим Рон</string>
            <key>advise</key>
            <string>C дипломом можно заработать на жизнь. Самообразование сделает Вам состояние.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Джоди Пиколт</string>
            <key>advise</key>
            <string>Существует два способа стать счастливым: улучшить реальность или снизить
                ожидания.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Джон Леннон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Всё, что тебе нужно, — это любовь.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Джон Леннон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Если кто-то думает что любовь и мир — это клише которое надо было бы оставить в
                шестидесятых, то это их проблемы. Любовь и мир вечны.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Джон Леннон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Жить легко с закрытыми глазами, не понимая, что ты видишь.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Джонс</string>
            <key>advise</key>
            <string>Пытаясь стать великими, мы становимся мелкими.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Джордж Буш младший</string>
            <key>advise</key>
            <string>Прожуйте, прежде чем проглотить.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Дэвид Уискот</string>
            <key>advise</key>
            <string>Единственный способ определить границы возможного – выйти за его границы.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Закон Мерфи</string>
            <key>advise</key>
            <string>Если есть неправильный способ сделать что-нибудь, тогда кто-то обязательно так и
                сделает.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Закон Мерфи</string>
            <key>advise</key>
            <string>Каждое решение порождает новые проблемы.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Закон Мерфи</string>
            <key>advise</key>
            <string>Любое дело занимает больше времени, чем вы предполагаете.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Ирвинг</string>
            <key>advise</key>
            <string>Когда друзья начинают делать человеку комплименты, говоря, что он выглядит
                молодо, можно быть уверенным - они считают, что он постарел.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Кавказская пленница, или Новые приключения Шурика</string>
            <key>advise</key>
            <string>Жить хорошо! А хорошо жить – ещё лучше!</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Каули</string>
            <key>advise</key>
            <string>Бедному нужна малость, любящему роскошь – многoe, жадному – все.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Конфуций</string>
            <key>advise</key>
            <string>Если у вас есть недостатки, не бойтесь отказаться от них.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Конфуций</string>
            <key>advise</key>
            <string>Мы славны не тем, что никогда не падаем, а тем, что встаем всякий раз когда это
                случилось.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Конфуций</string>
            <key>advise</key>
            <string>Не важно насколько медленно ты движешься, главное не останавливаться.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Конфуций</string>
            <key>advise</key>
            <string>Не делай другому того, чего себе не пожелаешь…</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Конфуций</string>
            <key>advise</key>
            <string>Обучение без мысли - потерянный труд; мысль без обучения - опасна.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Конфуций</string>
            <key>advise</key>
            <string>Прежде чем вы встанете на путь мести, выройте две могилы.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Конфуций</string>
            <key>advise</key>
            <string>Тот, кто не будет экономить - будет мучиться.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Конфуций</string>
            <key>advise</key>
            <string>Уважайте себя и другие будут уважать вас.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Крестный отец</string>
            <key>advise</key>
            <string>Держи друзей близко, а врагов – еще ближе</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Крестный отец</string>
            <key>advise</key>
            <string>Я – король мира!</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Кристофер Морли</string>
            <key>advise</key>
            <string>Милостью Божьей мне даровано умение принять то, что я не в силах изменить,
                мужество изменить то, что я могу, и мудрость увидеть разницу между ними.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Л. Н. Толстой</string>
            <key>advise</key>
            <string>Кто слишком долго думает о том, чтобы делать добро, тому нет времени быть
                добрым.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Л.Н.Толстой</string>
            <key>advise</key>
            <string>Для успеха в жизни умение общаться с людьми гораздо важнее обладание талантом.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Лао Цзы</string>
            <key>advise</key>
            <string>Если вы хотите иметь то, что никогда не имели, начните делать то, что никогда не
                делали.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Лао Цзы</string>
            <key>advise</key>
            <string>Мечта – не уход от действительности, а средство приблизиться к ней.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Лао Цзы</string>
            <key>advise</key>
            <string>Никогда не теряй терпения. Это последний ключ, отпирающий двери.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Ларошфуко</string>
            <key>advise</key>
            <string>Когда слишком спешишь отдать свой долг, проявляешь своего рода
                неблагодарность
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Лорд Честерфилд</string>
            <key>advise</key>
            <string>Будь умнее других, если сможешь, но не говори им об этом</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Марва Коллинз</string>
            <key>advise</key>
            <string>Успех сам не приходит к Вам… Вы идете к нему.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Марк Аврелий</string>
            <key>advise</key>
            <string>Жизнь можно считать успешной лишь в одном случае – если Вам удастся прожить её
                по-своему.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Марк Твен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Банкир — это парень, который одолжит вам свой зонтик когда светит солнце, но
                хочет забрать его, как только начинается дождь.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Марк Твен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Бросить курить легко. Я сам бросал раз сто.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Марк Твен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Если вам не удается услышать комплимент от других, сделайте его себе сами.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Марк Твен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Если вы скажете правду, вам не придется ничего вспоминать.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Матрица</string>
            <key>advise</key>
            <string>Все начинается с выбора.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Матрица</string>
            <key>advise</key>
            <string>Надежда — самое существенное заблуждение человека, являющееся одновременно
                источником величайшей силы и величайшей слабости.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Мелвилл</string>
            <key>advise</key>
            <string>Свобода хороша только как средство, а не цель.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Менкен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Совесть – это теща, которая постоянно живет с Вами.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Мерилин Саван</string>
            <key>advise</key>
            <string>Для того, чтобы достичь многого, мы должны не только действовать, но и мечтать;
                не только планировать, но и верить
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Моруа</string>
            <key>advise</key>
            <string>Бизнес – зто комбинация войны и спорта.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Моруа</string>
            <key>advise</key>
            <string>Качество беседы можно значительно повысить, если постоянно использовать три
                простых слова: я не знаю.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор неизвестен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Есть два способа преодолевать трудности: либо Вы изменяете сами трудности, чтобы
                было легче с ними справиться, либо, справляясь с ними, Вы изменяетесь сами.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор неизвестен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Чтобы быть довольным жизнью, надо научиться получать удовлетворение от того, что
                у Вас есть, и потерять всякий интерес к тому, что Вы иметь не сможете.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Оскар Уайлд</string>
            <key>advise</key>
            <string>Всегда прощайте ваших врагов, ничто не раздражает их больше.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Оскар Уайлд</string>
            <key>advise</key>
            <string>Мудрость — это знать, насколько мало мы знаем</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Оскар Уайлд</string>
            <key>advise</key>
            <string>Я не настолько молод, чтобы знать все.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Оскар Уайльд</string>
            <key>advise</key>
            <string>Человек больше всего лукавит, когда говорит от своего лица. Дайте ему маску, и
                он скажет вам
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Паркер</string>
            <key>advise</key>
            <string>Богатство и нужда делают человеческое сердце одинаково черствым.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Паркер</string>
            <key>advise</key>
            <string>Никогда не бросайся грязью: ты можешь промахнуться мимо цели, но твои руки
                останутся грязными.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Пауло Коэльо</string>
            <key>advise</key>
            <string>Человек, которому повезло, это человек, который делал то, что другие только
                собирались сделать
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Платон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Победа над собой — величайшая из побед.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Пословица</string>
            <key>advise</key>
            <string>Ложь порождает ложь.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Пословица</string>
            <key>advise</key>
            <string>Не знать плохо, не хотеть знать — еще хуже.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Пословица</string>
            <key>advise</key>
            <string>Отсутствующие всегда неправы.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Пословица</string>
            <key>advise</key>
            <string>Тот, кто теряет богатство, теряет многое; тот, кто теряет друзей, теряет еще
                больше; но тот, кто теряет присутствие духа, – теряет все.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>профессор Дамблдор</string>
            <key>advise</key>
            <string>Усердная работа – важна, но есть кое—что еще более значительное – вера в себя
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Р.Тагор</string>
            <key>advise</key>
            <string>Силы знания должны быть направлены на самое нужное человек: на его нравственное
                самосовершенствование.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Ральф Эмерсон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Жизнь – это череда уроков, которые нужно прожить, чтобы понять.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Рихтер</string>
            <key>advise</key>
            <string>Робкий человек пугается еще до наступления опасности, трус – в то время, когда
                она рядом, а смелый человек – после того, как она минует.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Роберт Стивенсон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Каждый рано или поздно оказывается на скамейке последствий.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Рональд Рейган</string>
            <key>advise</key>
            <string>Аборты пропагандируют исключительно те люди, которые сами уже родились.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Роуланд</string>
            <key>advise</key>
            <string>Когда мужчина делает женщину своей женой — это самый большой комплимент, какой
                он может ей сделать, и который обычно становится последним.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Самуэль Джонсон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Молчание рождает молчание, и чем дольше пауза в разговоре, тем труднее найти что
                сказать.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Беден не тот, у кого мало, а тот, кто хочет большего.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Будет жить плохо тот, кто не знает, как можно умереть хорошо.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Важно не то, долго ли, а правильно ли ты прожил.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Вы можете рассказать характер каждого человека, когда видите, как он получает
                похвалу.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Если речь искажена, то ум тоже.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Если человек не знает в какой порт он плывет - то для него нет попутного
                ветра.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Если человек не знает куда он плывет - то для него нет попутного ветра.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Жизнь без мужества смерть рабству.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Знать бесполезные вещи, это конечно лучше, чем не знать ничего.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Какая была его речь, такая была и его жизнь.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Какие же существуют потребности человека? Очень простая вещь - жить в согласии
                со своей природой.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Качество, а не количество имеет значение.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Лучшие идеи являются общей собственностью.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Многие вещи упали только потому, что были высоко подняты.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Молчите, об услугах, которые вы оказали, но говорите о помощи, которую вы
                получили.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Мы часто сбиваемся на хорошо протоптанную и часто проходимую дорогу.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Надо считать каждый день отдельной жизнью.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Наиболее видное рабство должно быть рабом самого себя.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Наилучшее средство от гнева - повременение.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Непопулярные правила никогда надолго не сохраняются.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Несправедливая власть не может быть вечной.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Никто не может носить маски очень долго.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Ничто не удерживает хорошего человека делать то, что почетно.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Первое условие исправления — осознание своей вины.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Самый мощный тот, кто сам в своей собственной власти.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Трудности укрепляют ум, также как труд укрепляет тело.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Ум медленно разучиться, чему он научился рано.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Это большое дело знать, сезон для речи и сезон для молчания.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Это приятно, время от времени, играть сумасшедшего.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сервантес</string>
            <key>advise</key>
            <string>Хорошие поступки облагораживают нас, и мы есть плод наших собственных деяний.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Франклин</string>
            <key>advise</key>
            <string>Маленьких врагов не бывает.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Фридрих Ницше</string>
            <key>advise</key>
            <string>Вы должны иметь хаос в вашей душе, чтобы родить танцующую звезду.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Фридрих Ницше</string>
            <key>advise</key>
            <string>Если долго вглядываться в бездну, бездна начинает вглядываться в тебя.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Фридрих Ницше</string>
            <key>advise</key>
            <string>Забыть одну из своих целей, есть распространенная форма глупости.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Фридрих Ницше</string>
            <key>advise</key>
            <string>Кто говорит много о себе, тот может, на самом деле, скрывать информацию о
                себе.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Фридрих Ницше</string>
            <key>advise</key>
            <string>На небесах все интересные люди, пропали без вести.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Фридрих Ницше</string>
            <key>advise</key>
            <string>Нет фактов, только интерпретации.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Фридрих Ницше</string>
            <key>advise</key>
            <string>Нет цена слишком высока, чтобы платить за право обладания самого себя.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Фридрих Ницше</string>
            <key>advise</key>
            <string>Умный человек должен быть в состоянии не только любить своих врагов, но и
                ненавидеть своих друзей.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Фридрих Ницше</string>
            <key>advise</key>
            <string>Что делается из любви, всегда происходит по ту сторону добра и зла.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Фромм</string>
            <key>advise</key>
            <string>Богат не тот, кто много имеет, а тот, кто много дает.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Фрэнк Гейнс</string>
            <key>advise</key>
            <string>Только тот, кто видит невидимое, может достичь невозможного.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Хаббард Элберт</string>
            <key>advise</key>
            <string>Врагом становится любой, кто говорит о Вас правду.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Хаббард Элберт</string>
            <key>advise</key>
            <string>Самое страшное неверие – это неверие в самого себя.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Хаббард, Кин</string>
            <key>advise</key>
            <string>Человек, который соглашается со всем, что Вы говорите, либо дурак, либо
                готовится содрать с Вас шкуру.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Харуки Мураками</string>
            <key>advise</key>
            <string>Даже замки в небе можно сделать с новым слоем краски.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Харуки Мураками</string>
            <key>advise</key>
            <string>Если вы находитесь в кромешной тьме, все, что вы можете сделать, это сидеть
                дальше, пока глаза привыкнут к темноте.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Харуки Мураками</string>
            <key>advise</key>
            <string>Мир был бы довольно скучное место, если он был бы сделан только из первого
                курса, не так ли?
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Харуки Мураками</string>
            <key>advise</key>
            <string>Посредственность, как пятно на вашей рубашке, никогда не отрывается.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Харуки Мураками</string>
            <key>advise</key>
            <string>Смерть не противоположность жизни, а его часть.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Хови</string>
            <key>advise</key>
            <string>Можно легко сыграть шутку с человеком, любящим поспорить: согласитесь с ним
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Хови</string>
            <key>advise</key>
            <string>Не отнимайте у человека время, рассказывая о том, какие у Вас умные дети, ведь
                ему хочется рассказать вам о том, какие умные дети у него самого.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Честерфилд</string>
            <key>advise</key>
            <string>Мало кому нравятся советы, и меньше всех их любят те, кто больше в них
                нуждается.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Шарль Морис Талейран</string>
            <key>advise</key>
            <string>Терпение должно быть одним из первых принципов в искусстве переговоров.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Шекспир</string>
            <key>advise</key>
            <string>Человек должен относиться терпимо к недостаткам своего друга.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Шоу</string>
            <key>advise</key>
            <string>Некоторых людей можно развлечь только поскользнувшись и упав на обледенелой
                мостовой.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Эзоп</string>
            <key>advise</key>
            <string>Доброта, даже самая маленькая, никогда не пропадает даром</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Эмерсон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Мысль - это цветение, слова - завязь, а действие - получающийся в результате
                плод
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Энтони Роббинс</string>
            <key>advise</key>
            <string>Судите о своих успехах по целям, которые вы сами для себя ставите, и больше ни
                по чему.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Эпикур</string>
            <key>advise</key>
            <string>Итак, настало время великих перемен. Всё больше и больше людей осознают и
                понимают себя, стремясь к счастью, свободе и процветанию. Приведённые выше
                изречения, высказывания и мудрые мысли великих людей – это помощь из прошлого в наше
                настоящее. Откройте эти двери, ведущие к мудрости.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Эрих Мария Ремарк</string>
            <key>advise</key>
            <string>Вы можете превратиться в архангела, дурака, или уголовника - никто не заметит
                этого. Но когда пуговица отсутствует, каждый видит это.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Эрих Мария Ремарк</string>
            <key>advise</key>
            <string>Ничто не является зеркалом, в котором вы видите мир.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Эрих Мария Ремарк</string>
            <key>advise</key>
            <string>Это очень ужасно, когда нечего ждать.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Японская пословица</string>
            <key>advise</key>
            <string>Рот и кошелек лучше держать закрытыми.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор неизвестен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Большинство людей продают свои души и со спокойной совестью живут</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор неизвестен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Будь уверен в себе и никогда не сдавайся.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Форбс</string>
            <key>advise</key>
            <string>Если человек жаждет чего-нибудь так сильно, что готов поставить на карту всё
                своё будущее, то он несомненно победит судьбу.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Apocalypse Now</string>
            <key>advise</key>
            <string>Люблю я запах напалма по утрам.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор неизвестен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Хочешь быть кем-то, кем-то действительно особенным — будь собой!</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Apollo 13</string>
            <key>advise</key>
            <string>Хьюстон, у нас проблема</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор неизвестен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Как ни странно, но именно в тот момент, когда все рухнуло и жизнь летит в
                тартарары, мы получаем отличную возможность начать все с чистого листа.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор неизвестен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Вы сами создаете свою жизнь — не стоит зацикливаться на том, что уже прошло
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор неизвестен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Слишком часто мы возлагаем большие надежды на будущие достижения, которые могут
                и не осуществиться. Вместо того, чтобы говорить себе: «Я буду счастлив, когда ...»,
                научитесь получать удовольствие от того, что вы делаете сейчас. Научитесь гордиться
                тем, что вы уже начали работать над собой, а не тем, чего бы вы хотели достичь в
                будущем
            </string>
        </dict>
    </ru>
    <uk>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string> М. Лаптон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Щоб потрапити куди-небудь, рухайся в якому-небудь напрямку або не потрапиш
                нікуди
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>А. Сент-Екзюпері</string>
            <key>advise</key>
            <string>Хто вагається, той програє.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор невідомий</string>
            <key>advise</key>
            <string>Пам'ятайте про це: дуже небагато потрібно, щоб зробити життя щасливим.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор невідомий</string>
            <key>advise</key>
            <string>Єдине в житті, що дається без зусиль - це невдача.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор невідомий</string>
            <key>advise</key>
            <string>Кандидат - це той, хто отримує гроші від багатих, а балотується від бідних, щоб
                захищати їх один від одного.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор невідомий</string>
            <key>advise</key>
            <string>Краще маленький вогонь, який нас зігріє, ніж великий, який нас спалить.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор невідомий</string>
            <key>advise</key>
            <string>Практика - найкращий учитель</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор невідомий</string>
            <key>advise</key>
            <string>Успіх сам не приходить до Вас ... Ви йдете до нього.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор невідомий</string>
            <key>advise</key>
            <string>Хочеш бути кимось, кимось дійсно особливим - будь собою!</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Альберт Ейнштейн</string>
            <key>advise</key>
            <string>Безумство: робити одні й ті ж дії і очікувати інших результатів</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Альберт Ейнштейн</string>
            <key>advise</key>
            <string>Вам потрібно знати правила гри. І потім ви зможете обіграти кого завгодно
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Альберт Ейнштейн</string>
            <key>advise</key>
            <string>Уява - це все. Воно важливіше знань. Вірна ознака інтелекту не знання, а уяву.
                За допомогою уяви ви можете визначити майбутнє. Тому не дозволяйте такому потужному
                механізму, як уява, не діяти. Використовуйте свою уяву
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Альберт Ейнштейн</string>
            <key>advise</key>
            <string>Уява важливіша, ніж знання</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Альберт Ейнштейн</string>
            <key>advise</key>
            <string>Дві речі нескінченні: всесвіт і людська дурість; і я ще не впевнений щодо
                всесвіту.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Альберт Ейнштейн</string>
            <key>advise</key>
            <string>Є така приказка про те, що неможливо одночасно скакати на двох конях. Ви можете
                зробити все, але не всі одночасно. Тому концентруйтеся саме на тому, що ви робите
                зараз. Адже сфокусована енергія - це величезна сила. І це шлях до успіху
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Альберт Ейнштейн</string>
            <key>advise</key>
            <string>Інформація - це не знання. Досвід - єдине джерело знань. Знання приходять тільки
                з досвідом. Ви можете обговорювати проблеми і завдання, але це дасть вам тільки
                теоретичне розуміння процесу. А для справжніх знань вам необхідно зробити щось
                своїми руками. Тому не підміняйте істинні знання теорією, а просто йдіть і робіть
                самі. І отримуйте свій безцінний досвід
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Альберт Ейнштейн</string>
            <key>advise</key>
            <string>Не прагніть до успіху, створюйте цінність</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Альберт Ейнштейн</string>
            <key>advise</key>
            <string>Прагнення до успіху не гарантує вам успіху. Тому не витрачайте свій час,
                намагаючись бути успішним. А замість цього розвивайте свої таланти і обдарування. Це
                принесе вам незаперечні переваги перед іншими. Якщо ви дійсно чогось варті - ви
                будете успішні, і будете залучати успіх
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Альберт Ейнштейн</string>
            <key>advise</key>
            <string>Той, хто не робив помилок, нічого ніколи не робив. Ніколи не бійтеся зробити
                помилку. Помилка не провал. Помилки можуть принести величезну користь, зробити вас
                краще і мудріше, якщо звичайно грамотно на них вчитися. Тому дозволяйте собі робити
                помилки
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Альберт Ейнштейн</string>
            <key>advise</key>
            <string>У мене немає певних талантів. Я просто у всьому і завжди проявляю цікавість.
                Задовольнити свою цікавість - ось справжній секрет успіху
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Альберт Ейнштейн</string>
            <key>advise</key>
            <string>Людина не обов'язково може бути розумніший за вас, але якщо він проявляє
                велику наполегливість у подоланні труднощів, то тоді він переможе
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Альберт Ейнштейн</string>
            <key>advise</key>
            <string>Я ніколи не думаю про майбутнє. Воно швидко приходить. Важливо якомога частіше
                перебувати в сьогоденні. Не заглядати в майбутнє, не шкодувати про минуле, а саме
                брати все від справжнього моменту
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Анатоль Франс</string>
            <key>advise</key>
            <string>Не бійтеся рости повільно, бійтеся залишатися незмінними</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Англійське прислів'я</string>
            <key>advise</key>
            <string>Якщо ви незадоволені тим місцем, яке займаєте, змініть його! Ви ж не дерево!
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Аристотель</string>
            <key>advise</key>
            <string>Ми те, що ми постійно робимо</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Арнольд</string>
            <key>advise</key>
            <string>Найбільший банкрут в цьому світі - людина, що втратив свій життєвий ентузіазм.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Артур Кларк</string>
            <key>advise</key>
            <string>Навіть якщо ви на правильному шляху, Вас задавлять, якщо Ви будете просто сидіти
                на дорозі.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Афра Бен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Гроші розмовляють мовою, яка зрозуміла усім націям.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бакстон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Щоб задоволення були приємними, не розтягувати їх.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Барух</string>
            <key>advise</key>
            <string>Спекулянт - людина, яка вивчає майбутнє, і діє до того, як воно настає.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Батлер</string>
            <key>advise</key>
            <string>Людина, що дозволяє собі нудьгувати, гідний більшого презирства, ніж сама
                нудьга.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бенджамін Дізраелі</string>
            <key>advise</key>
            <string>Визнати своє невігластво - великий крок назустріч знанням.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бенджамін Франклін</string>
            <key>advise</key>
            <string>Багатство належить не тому, хто володіє ним, а тому, хто отримує від нього
                задоволення.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бенджамін Франклін</string>
            <key>advise</key>
            <string>Великодушний людина повинна мати кілька недоліків, щоб не засмучувати своїх
                друзів.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бенджамін Франклін</string>
            <key>advise</key>
            <string>Інвестиції в знання завжди дають найбільший прибуток.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бенджамін Франклін</string>
            <key>advise</key>
            <string>Краще лягти спати без вечері, ніж прокинутися боржником.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бенджамін Франклін</string>
            <key>advise</key>
            <string>Світ належить оптимістам. Песимісти - всього лише глядачі</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бенджамін Франклін</string>
            <key>advise</key>
            <string>Людини, яка стверджує, що гроші можуть все, можна підозрювати в тому, що він
                може піти на все заради грошей.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бернард Шоу</string>
            <key>advise</key>
            <string>Хто не може змінити свої погляди, не може змінити нічого.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор невідомий</string>
            <key>advise</key>
            <string>Людина, у якої немає ворогів, дійсно бідний.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бо Беннет</string>
            <key>advise</key>
            <string>Мрія стає метою, коли зроблено дію для її досягнення.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бо Беннет</string>
            <key>advise</key>
            <string>Успіх не в тому, що маєш, а в тому, що ти собою являєш.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бо Беннетт</string>
            <key>advise</key>
            <string>Заперечення - це не відмова, це всього лише запит додаткової інформації</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бо Беннетт</string>
            <key>advise</key>
            <string>Ніколи не чекайте, що люди коли-небудь будуть ставитися до вас краще, ніж ви
                самі
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Боб Марлі</string>
            <key>advise</key>
            <string>Гроші не можуть купити життя.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Боб Марлі</string>
            <key>advise</key>
            <string>Не турбуйтеся ні про що, бо з кожною дрібницею буде все в порядку.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Боб Марлі</string>
            <key>advise</key>
            <string>Звільни себе від розумового рабства, ніхто, крім себе не звільнить наші уми.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Боб Марлі</string>
            <key>advise</key>
            <string>Хороші часи сьогодні - перетворюються на сумні думки завтра.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Бові</string>
            <key>advise</key>
            <string>Коли втрачено все, залишається тільки майбутнє.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Брайан Трейси</string>
            <key>advise</key>
            <string>Навіть малу частку вашого потенціалу неможливо реалізувати, не навчившись
                намічати мету і домагатися її так само просто і природно, як чистити зуби і
                розчісувати волосся по утрам.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Діамантова рука</string>
            <key>advise</key>
            <string>Шампанське зранку п'ють або аристократи, або дегенерати!</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор невідомий</string>
            <key>advise</key>
            <string>Надія хороша на сніданок, але погана на вечерю.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Вольфганг Гете</string>
            <key>advise</key>
            <string>Як тільки ви довіритеся собі, ви зрозумієте, як вам жити.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Вольфганг Гете</string>
            <key>advise</key>
            <string>Ми повинні постійно міняти, оновлювати, омолоджувати себе, в іншому випадку ми
                затвердеем
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Вольфганг Гете</string>
            <key>advise</key>
            <string>Насолоджуйтесь, коли можете і терпите, коли треба.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Вольфганг Гете</string>
            <key>advise</key>
            <string>Немає нічого страшнішого, ніж уяву без смаку.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Вольфганг Гете</string>
            <key>advise</key>
            <string>Немає нічого гіршого дурості.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Вольфганг Гете</string>
            <key>advise</key>
            <string>Немає нічого гіршого, ніж цей день.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Вольфганг Гете</string>
            <key>advise</key>
            <string>Проти критики людина не може ні протестувати, ні захищати себе, він повинен
                діяти далі, незважаючи ні на що, і тоді вона почне поступово поступатися йому.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Вольфганг Гете</string>
            <key>advise</key>
            <string>Розділяй і володарюй - мудре правило, але «об'єднує і спрямовує» - ще
                краще.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Вольфганг Гете</string>
            <key>advise</key>
            <string>Розумна людина знаходить майже всі смішним, розумна людина навряд чи знайде
                смішним що-небудь.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Гай Кавасакі</string>
            <key>advise</key>
            <string>Що ви повинні зробити - так це створити чудовий продукт або сервіс з метою
                змінити світ. Якщо ви зробите це, ви можете стати легендою
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Ганс Сельє</string>
            <key>advise</key>
            <string>Стрес - це не те, що з вами сталося, а те, як ви це сприймаєте.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Генрі Уілер Шоу</string>
            <key>advise</key>
            <string>Половина наших неприємностей викликана тим, що ми занадто швидко вимовляємо
                слово «так» і недостатньо швидко слово «ні».
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Голдсміт</string>
            <key>advise</key>
            <string>Люди рідко можуть удосконалитися, якщо крім себе не мають інших зразків для
                наслідування.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Голсуорсі</string>
            <key>advise</key>
            <string>Якщо Ви не думаєте про майбутнє, у Вас його не буде.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Голсуорсі</string>
            <key>advise</key>
            <string>Якщо Ви не думаєте про майбутнє, у Вас його не буде.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Гомер Сімпсон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Війна закінчена, і майбутнє перемогло. У минулого ніколи навіть не було шансу.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Гері Чепмен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Успіх визначається не кількістю грошей і не соціальним становищем, а тим, як ви
                використовуєте те й інше.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Д.Леббон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Щастя - це витіснення страждань і занепокоєння.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Джемс</string>
            <key>advise</key>
            <string>Повір у той факт, що є заради чого жити, і твоя віра допоможе цьому факту
                здійснитися.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Джим Рон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Якщо у Вас є мужність почати, у Вас є мужність для того, щоб досягти успіху.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Джим Рон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Навчіться говорити «ні». Не дозволяйте вашому мови перевантажувати вашу шию.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Джим Рон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Навчіться відокремлювати більш важливе від менш важливого. Багато людей не
                роблять успіхів просто тому, що надають дуже велике значення незначним речам.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Джим Рон</string>
            <key>advise</key>
            <string>З дипломом можна заробити на життя. Самоосвіта зробить Вам стан.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Джоді Піколт</string>
            <key>advise</key>
            <string>Існує два способи стати щасливим: поліпшити реальність чи знизити очікування.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Джон Леннон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Все, що тобі потрібно, - це любов.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Джон Леннон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Якщо хтось думає що любов і мир - це кліше яке треба було б залишити в
                шістдесятих, то це їхні проблеми. Любов і світ вічні.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Джон Леннон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Жити легко з закритими очима, не розуміючи, що ти бачиш.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Джонс</string>
            <key>advise</key>
            <string>Намагаючись стати великими, ми стаємо дрібними.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Джордж Буш молодший</string>
            <key>advise</key>
            <string>Прожити, перш ніж проковтнути.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Девід Уіскот</string>
            <key>advise</key>
            <string>Єдиний спосіб визначити межі можливого - вийти за його межі.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Закон Мерфі</string>
            <key>advise</key>
            <string>Якщо є неправильний спосіб зробити що-небудь, тоді хтось обов'язково так і
                зробить.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Закон Мерфі</string>
            <key>advise</key>
            <string>Кожне рішення породжує нові проблеми.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Закон Мерфі</string>
            <key>advise</key>
            <string>Будь-яка справа займає більше часу, ніж ви припускаєте.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Ірвінг</string>
            <key>advise</key>
            <string>Коли друзі починають робити людині компліменти, кажучи, що він виглядає молодо,
                можна бути впевненим - вони вважають, що він постарів.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Кавказька полонянка</string>
            <key>advise</key>
            <string>Жити добре! А добре жити - ще краще!</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Каули</string>
            <key>advise</key>
            <string>Бідному потрібна малість, люблячому розкіш - многoe, жадібному - все.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Конфуцій</string>
            <key>advise</key>
            <string>Якщо у вас є недоліки, не бійтеся відмовитися від них.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Конфуцій</string>
            <key>advise</key>
            <string>Ми славні не тим, що ніколи не падаємо, а тим, що встаємо щоразу коли це
                сталося.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Конфуцій</string>
            <key>advise</key>
            <string>Не важливо наскільки повільно ти рухаєшся, головне не зупинятися.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Конфуцій</string>
            <key>advise</key>
            <string>Не роби іншому того, чого собі не побажаєш ...</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Конфуцій</string>
            <key>advise</key>
            <string>Навчання без думки - втрачений працю; думка без навчання - небезпечна.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Конфуцій</string>
            <key>advise</key>
            <string>Перш ніж ви встанете на шлях помсти, виройте дві могили.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Конфуцій</string>
            <key>advise</key>
            <string>Той, хто не буде економити - буде мучитися.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Конфуцій</string>
            <key>advise</key>
            <string>Поважайте себе та інші будуть поважати вас.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Хрещений батько</string>
            <key>advise</key>
            <string>Тримай друзів близько, а ворогів - ще ближче</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Хрещений батько</string>
            <key>advise</key>
            <string>Я - король світу!</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Крістофер Морлі</string>
            <key>advise</key>
            <string>Милістю Божою мені даровано вміння прийняти те, що я не в силах змінити,
                мужність змінити те, що я можу, і мудрість побачити різницю між ними.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Л. Н. Толстой</string>
            <key>advise</key>
            <string>Хто занадто довго думає про те, щоб робити добро, цього немає часу бути
                добрим.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Л.Н.Толстой</string>
            <key>advise</key>
            <string>Для успіху в житті вміння спілкуватися з людьми набагато важливіше володіння
                талантом.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Лао Цзи</string>
            <key>advise</key>
            <string>Якщо ви хочете мати те, що ніколи не мали, почніть робити те, що ніколи не
                робили.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Лао Цзи</string>
            <key>advise</key>
            <string>Мрія - не відхід від дійсності, а засіб наблизитися до неї.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Лао Цзи</string>
            <key>advise</key>
            <string>Ніколи не втрачай терпіння. Це останній ключ, отпирающий двері.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Ларошфуко</string>
            <key>advise</key>
            <string>Коли занадто поспішаєш віддати свій борг, проявляєш свого роду невдячність
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Лорд Честерфілд</string>
            <key>advise</key>
            <string>Будь розумнішою інших, якщо зможеш, але не говори їм про це</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Марва Коллінз</string>
            <key>advise</key>
            <string>Успіх сам не приходить до Вас ... Ви йдете до нього.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Марк Аврелій</string>
            <key>advise</key>
            <string>Життя можна вважати успішною лише в одному випадку - якщо Вам вдасться прожити
                її по-своєму.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Марк Твен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Банкір - це хлопець, який позичить вам свою парасольку коли світить сонце, але
                хоче забрати його, як тільки починається дощ.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Марк Твен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Кинути курити легко. Я сам кидав разів сто.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор невідомий</string>
            <key>advise</key>
            <string>Якщо вам не вдається почути комплімент від інших, зробіть його собі самі.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Марк Твен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Якщо ви скажете правду, вам не доведеться нічого згадувати.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Матриця</string>
            <key>advise</key>
            <string>Все починається з вибору.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Матриця</string>
            <key>advise</key>
            <string>Надія - найістотніше оману людини, що є одночасно джерелом найбільшої сили і
                найбільшої слабкості.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Мелвілл</string>
            <key>advise</key>
            <string>Свобода хороша тільки як засіб, а не мета.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Менкен</string>
            <key>advise</key>
            <string>Совість - це теща, яка постійно живе з Вами.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Мерилін Саван</string>
            <key>advise</key>
            <string>Для того, щоб досягти багато чого, ми повинні не тільки діяти, але і мріяти; не
                тільки планувати, а й вірити
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Моруа</string>
            <key>advise</key>
            <string>Бізнес - зто комбінація війни та спорту.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Моруа</string>
            <key>advise</key>
            <string>Якість бесіди можна значно підвищити, якщо постійно використовувати три простих
                слова: я не знаю.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор невідомий</string>
            <key>advise</key>
            <string>Є два способи долати труднощі: або Ви змінюєте самі труднощі, щоб було легше з
                ними впоратися, або, справляючись з ними, Ви змінюєтеся самі.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор невідомий</string>
            <key>advise</key>
            <string>Щоб бути задоволеним життям, треба навчитися отримувати задоволення від того, що
                у Вас є, і втратити всякий інтерес до того, що Ви мати не зможете.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Оскар Уайлд</string>
            <key>advise</key>
            <string>Завжди прощайте ваших ворогів, ніщо не дратує їх більше.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Оскар Уайлд</string>
            <key>advise</key>
            <string>Мудрість - це знати, наскільки мало ми знаємо</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Оскар Уайлд</string>
            <key>advise</key>
            <string>Я не настільки молодий, щоб знати все.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Оскар Уайльд</string>
            <key>advise</key>
            <string>Людина найбільше лукавить, коли говорить від свого обличчя. Дайте йому маску, і
                він скаже вам
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Паркер</string>
            <key>advise</key>
            <string>Багатство і нужда роблять людське серце однаково черствим.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Паркер</string>
            <key>advise</key>
            <string>Ніколи не кидайся брудом: ти можеш промахнутися мимо цілі, але твої руки
                залишаться брудними.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Пауло Коельо</string>
            <key>advise</key>
            <string>Людина, якій пощастило, це людина, яка робила те, що інші тільки збиралися
                зробити
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Платон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Перемога над собою - найвеличніша з перемог.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Прислів'я</string>
            <key>advise</key>
            <string>Брехня породжує брехню.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Прислів'я</string>
            <key>advise</key>
            <string>Не знати погано, не хотіти знати - ще гірше.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Прислів'я</string>
            <key>advise</key>
            <string>Відсутні завжди неправі.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Прислів'я</string>
            <key>advise</key>
            <string>Той, хто втрачає багатство, втрачає багато; той, хто втрачає друзів, втрачає ще
                більше; але той, хто втрачає присутність духу, - втрачає все.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>професор Дамблдор</string>
            <key>advise</key>
            <string>Старанна робота - важлива, але є дещо ще більш значне - віра в себе</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Р.Тагор</string>
            <key>advise</key>
            <string>Сили знання повинні бути спрямовані на найпотрібніше людина: на його моральне
                самовдосконалення.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Ральф Емерсон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Життя - це низка уроків, які потрібно прожити, щоб зрозуміти.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор невідомий</string>
            <key>advise</key>
            <string>Боязкий людина лякається ще до настання небезпеки, боягуз - в той час, коли вона
                поруч, а смілива людина - після того, як вона мине.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Роберт Стівенсон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Кожен рано чи пізно опиняється на лавці наслідків.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Рональд Рейган</string>
            <key>advise</key>
            <string>Аборти пропагують виключно ті люди, які самі вже народилися.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Роуланд</string>
            <key>advise</key>
            <string>Коли чоловік робить жінку своєю дружиною - це найбільший комплімент, який він
                може їй зробити, і який зазвичай стає останнім.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Самуель Джонсон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Мовчання народжує мовчання, і чим довше пауза в розмові, тим важче знайти що
                сказати.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Бідний не той, у кого мало, а той, хто хоче більшого.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Буде жити погано той, хто не знає, як можна померти добре.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Важливо не те, чи довго, а чи правильно ти прожив.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Ви можете розповісти характер кожної людини, коли бачите, як він отримує
                похвалу.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Якщо мова спотворена, то розум теж.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Якщо людина не знає в який порт він пливе - то для нього немає попутного
                вітру.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Якщо людина не знає куди він пливе - то для нього немає попутного вітру.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Життя без мужності смерть рабству.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Знати даремні речі, це звичайно краще, ніж не знати нічого.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Яка була його мова, така була і його життя.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Які ж існують потреби людини? Дуже проста річ - жити у злагоді зі своєю
                природою.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Якість, а не кількість має значення.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Кращі ідеї є спільною власністю.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Багато речей впали тільки тому, що були високо підняті.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Мовчіть, про послуги, які ви надали, але говорите про допомогу, яку ви
                отримали.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Ми часто збиваємось на добре протоптану і часто прохідну дорогу.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Треба рахувати кожен день окремим життям.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Найбільш чільне рабство повинно бути рабом самого себе.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Найкращий засіб від гніву - повремененіе.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Непопулярні правила ніколи надовго не зберігаються.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Несправедлива влада не може бути вічною.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Ніхто не може носити маски дуже довго.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Ніщо не утримує хорошої людини робити те, що почесно.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Перша умова виправлення - усвідомлення своєї провини.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Найпотужніший той, хто сам у своїй власної влади.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Труднощі зміцнюють розум, також як праця зміцнює тіло.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Розум повільно розучитися, чому він навчився рано.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Це велика справа знати, сезон для мови і сезон для мовчання.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сенека</string>
            <key>advise</key>
            <string>Це приємно, час від часу, грати божевільного.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Сервантес</string>
            <key>advise</key>
            <string>Хороші вчинки облагороджують нас, і ми є плід наших власних діянь.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор невідомий</string>
            <key>advise</key>
            <string>Маленьких ворогів не буває.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Фрідріх Ніцше</string>
            <key>advise</key>
            <string>Ви повинні мати хаос у вашій душі, щоб народити танцюючу зірку.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Фрідріх Ніцше</string>
            <key>advise</key>
            <string>Якщо довго вдивлятися в безодню, безодня починає вдивлятися в тебе.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Фрідріх Ніцше</string>
            <key>advise</key>
            <string>Забути одну зі своїх цілей, є поширена форма дурості.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Фрідріх Ніцше</string>
            <key>advise</key>
            <string>Хто говорить багато про себе, той може, насправді, приховувати інформацію про
                себе.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Фрідріх Ніцше</string>
            <key>advise</key>
            <string>На небесах всі цікаві люди, пропали безвісти.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Фрідріх Ніцше</string>
            <key>advise</key>
            <string>Немає фактів, тільки інтерпретації.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Фрідріх Ніцше</string>
            <key>advise</key>
            <string>Немає ціна занадто висока, щоб платити за право володіння самого себе.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Фрідріх Ніцше</string>
            <key>advise</key>
            <string>Розумна людина повинен бути в змозі не тільки любити своїх ворогів, але і
                ненавидіти своїх друзів.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Фрідріх Ніцше</string>
            <key>advise</key>
            <string>Що робиться з любові, завжди відбувається по той бік добра і зла.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Фромм</string>
            <key>advise</key>
            <string>Багатий не той, хто багато має, а той, хто багато дає.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Френк Гейнс</string>
            <key>advise</key>
            <string>Тільки той, хто бачить невидиме, може досягти неможливого.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Хаббард Елберт</string>
            <key>advise</key>
            <string>Ворогом стає кожен, хто говорить про Вас правду.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Хаббард Елберт</string>
            <key>advise</key>
            <string>Найстрашніше невіра - це невіра в самого себе.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Хаббард, Кін</string>
            <key>advise</key>
            <string>Людина, яка погоджується з усім, що Ви говорите, або дурень, або готується
                здерти з Вас шкуру.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Харукі Муракамі</string>
            <key>advise</key>
            <string>Навіть замки в небі можна зробити з новим шаром фарби.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Харукі Муракамі</string>
            <key>advise</key>
            <string>Якщо ви знаходитесь в непроглядній пітьмі, все, що ви можете зробити, це сидіти
                далі, поки очі звикнуть до темряви.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Харукі Муракамі</string>
            <key>advise</key>
            <string>Світ був би досить нудне місце, якщо він був би зроблений тільки з першого
                курсу, чи не так?
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Харукі Муракамі</string>
            <key>advise</key>
            <string>Посередність, як пляма на вашій сорочці, ніколи не відривається.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Харукі Муракамі</string>
            <key>advise</key>
            <string>Смерть не протилежність життя, а його частину.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Хови</string>
            <key>advise</key>
            <string>Можна легко зіграти жарт з людиною, люблячим посперечатися: погодьтеся з ним
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Хови</string>
            <key>advise</key>
            <string>Не забирайте у людини час, розповідаючи про те, які у Вас розумні діти, адже
                йому хочеться розповісти вам про те, які розумні діти у нього самого.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Честерфілд</string>
            <key>advise</key>
            <string>Мало кому подобаються поради, і менше всіх їх люблять ті, хто більше в них
                потребує.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Шарль Моріс Талейран</string>
            <key>advise</key>
            <string>Терпіння має бути одним з перших принципів мистецтво переговорів.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор невідомий</string>
            <key>advise</key>
            <string>Людина повинна ставитися терпимо до недоліків свого друга.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Шоу</string>
            <key>advise</key>
            <string>Деяких людей можна розважити тільки послизнувшись і впавши на обмерзлій
                бруківці.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Езоп</string>
            <key>advise</key>
            <string>Доброта, навіть найменша, ніколи не пропадає даром</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Емерсон</string>
            <key>advise</key>
            <string>Думка - це цвітіння, слова - зав'язь, а дія - виходить в результаті плід
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Ентоні Роббінс</string>
            <key>advise</key>
            <string>Судіть про свої успіхи за цілями, які ви самі для себе ставите, і більше ні по
                чому.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Епікур</string>
            <key>advise</key>
            <string>Отже, настав час великих змін. Все більше і більше людей усвідомлюють і
                розуміють себе, прагнучи до щастя, свободи і процвітання. Наведені вище вислови,
                висловлення й мудрі думки великих людей - це допомога з минулого в наше сьогодення.
                Відкрийте ці двері, що ведуть до мудрості.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Еріх Марія Ремарк</string>
            <key>advise</key>
            <string>Ви можете перетворитися в архангела, дурня, або кримінальника - ніхто не
                помітить цього. Але коли гудзик відсутня, кожен бачить це.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Еріх Марія Ремарк</string>
            <key>advise</key>
            <string>Ніщо не є дзеркалом, в якому ви бачите світ.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Еріх Марія Ремарк</string>
            <key>advise</key>
            <string>Це дуже жахливо, коли нема чого чекати.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Японське прислів'я</string>
            <key>advise</key>
            <string>Рот і гаманець краще тримати закритими.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор невідомий</string>
            <key>advise</key>
            <string>Більшість людей продають свої душі і зі спокійною совістю живуть</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор невідомий</string>
            <key>advise</key>
            <string>Будь впевнений у собі і ніколи не здавайся.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Форбс</string>
            <key>advise</key>
            <string>Якщо людина жадає чогось так сильно, що готовий поставити на карту все своє
                майбутнє, то він безсумнівно переможе долю.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Apocalypse Now</string>
            <key>advise</key>
            <string>Люблю я запах напалму вранці.</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор невідомий</string>
            <key>advise</key>
            <string>Хочеш бути кимось, кимось дійсно особливим - будь собою!</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Apollo 13</string>
            <key>advise</key>
            <string>Х'юстон, у нас проблема</string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор невідомий</string>
            <key>advise</key>
            <string>Як не дивно, але саме в той момент, коли все звалилося і життя летить в
                тартарари, ми отримуємо відмінну можливість почати все з чистого аркуша.
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор невідомий</string>
            <key>advise</key>
            <string>Ви самі створюєте своє життя - не варто зациклюватися на тому, що вже пройшло
            </string>
        </dict>
        <dict>
            <key>avtor</key>
            <string>Автор невідомий</string>
            <key>advise</key>
            <string>Занадто часто ми покладаємо великі надії на майбутні досягнення, які можуть і не
                здійснитися. Замість того, щоб говорити собі: «Я буду щасливий, коли ...», навчитеся
                отримувати задоволення від того, що ви робите зараз. Навчіться пишатися тим, що ви
                вже почали працювати над собою, а не тим, чого б ви хотіли досягти в майбутньому
            </string>
        </dict>
    </uk>
</advices>